---
title: 中央・総武線 御茶ノ水行＆三鷹以遠の直通廃止
date: 2020-03-14
tags:
  - JR東日本
---

![](20151031_215831.JPG)
![](20150630_201605.JPG)

2020年3月14日ダイヤ改正にて、中央・総武線の御茶ノ水行き運用と、武蔵小金井行きや立川行きといった三鷹以遠に乗り入れる運用が消滅しました

3月13日までは、早朝・深夜時間帯に千葉方面からの御茶ノ水行きが設定されていました

この時間帯の御茶ノ水～三鷹間の緩行線区間においては。黄色帯の緩行線用車両(E231系0番台など)は使用せず、代わりに中央線快速用のE233系が各駅停車として運用に就いていました

また、三鷹以遠の武蔵小金井行きや立川行きは、入庫を兼ねて深夜帯に設定されていました

しかし、中央線へのグリーン車導入へ先駆けて快速線と緩行線の運行系統を完全に分離することとなり、上記の運用は廃止となりました

行先表示器のみですが、「御茶ノ水」表示と「武蔵小金井」表示の写真をそれぞれ発掘しました　「立川」表示は残念ながら確保出来ておりませんでした
